no periodo de inscrição, alunos podem se inscrever em matérias sendo lecionadas de horário exclusivos entre si e cancelar inscrições à vontade

no periodo de modifição, alunos podem tentar se inscrever para competir com as últimas vagas. Podem também trancar e destrancar as matérias

no periodo de trancamento, alunos podem apenas trancar as matérias, mas não podem se inscrever nem destrancar matérias

no periodo anterior ao periodo de inscrição (pré-inscrição), professores podem pegar uma matéria para lecionar, junto com o horário e número de vagas

professores podem aumentar vaga de alunos numa turma, aliviando a os alunos competindo pras últimas vagas

no periodo pré inscrição, coordenadores podem inserir disciplinas para serem lecionadas no periodo


/*
o sistema restringe e avisa sobre as matérias já "pegas" pelos outros professores
o sistema avisa aos professoras as matérias que não estão sendo lecionadas
o sistema avisa aos professores sobre horários em branco
as matérias lecionadas não são mostradas aos alunos
*/
